[公投]一句講晒，你支唔支持獨立？

你是否贊成香港人應有自己的獨立民族國家？
正皮=支持
負皮=反對
Do you think that Hong Kong citizens deserve to have their own independent nation state?
Upvote for Yes
Downvote for No

當然
Of course

pish

打和

正經post冇人理
垃圾post幾千正評

反對：因為我係鍵國post留低左條問題成個禮拜都冇人識答。
問題如下：
香港真係獨立左之後，我地可以憑嘜野keep住香港安全同埋經營落去先？
單講經濟：
1）獨立左既香港就唔再係一個轉口港，內地冇可能唔抵制/報復香港，限制貨物唔可以經香港轉口去內地。單睇2016年轉口貨物6成經內地，一但獨立令進出口貿易業收皮。
2）香港個市有唔少股都有中資背景，香港獨立後呢d資金&公司就會撤走。香港資金流減少，香港到時仲有幾有資金對外貿易？
3）香港基本上大部份係第三級生產，當唔少公司撒資時候，大量工作人口失業，市民變得減少支出，服務行業飲食業等等必定減少，引發經濟衰退。申請社會援助人數大量增加，到時你地所重奪主權既政府支出大幅度增加，但因為經濟蕭條，稅收減少而令到政府機能停止。

獨立當然唔單止引申咁少問題出黎，我只係舉出幾樣好實際既問題。
但基本上，當經濟衰落，社會保障就會收皮，更加唔洗提軍備同埋營運政府。
鍵國撚有冇方法solve獨立後所引申既問題先？
我只係想睇下鍵國撚叫人緊行既路係生路定死路姐。